# Задание 6 (6 апреля - 17 апреля)

**БД**

- Необходимо реализовать хранилище на основе БД PostgreSQL
- Приложение при запуске должно подключаться к базе и создавать там нужные таблицы
- Функциональность покрыта тестами при помощи тестового фреймворка testcontainers-scala
- Опционально: добавить плагин sbt native packager, который создает docker образ вашего приложения и помещает его
  в локальное хранилище при выполнении команды `sbt docker:publishLocal`. После этого приложение должно быть возможно
  запустить командой `docker run <your image>`
- Супер опционально: написать `docker-compose.yaml`, запускающий ваше приложение и базу Postgres
  
## Функциональность

В прошлом задании мы сделали HTTP методы для всех действий в нашем приложении, но пока что ответ никак не зависел от
запроса, а просто был захардкоженными константами. Теперь необходимо это исправить! HTTP методы теперь будут дергать
хранилище, написанное с помощью doobie, которое будет делать реальные запросы в PostgreSQL.

## Выполнение

- Раскомментируйте и дополните код в файлах `Migrations.scala`, `PostgresStorage.scala`, `PostgresStorageTest.scala`.
- Добавьте вызов функции `migrate` в файл Main.scala при старте приложения

## Технические детали

- Законченное приложение должно запускаться по команде `sbt run`
- Приложение должно работать с БД PostgreSQL и подключаться к хранилищу при старте. Используйте следующую конфигурацию
  для доступа к БД:
  ```scala
  val xa = Transactor.fromDriverManager[IO](
      "org.postgresql.Driver",
      "jdbc:postgresql:postgres",
      "postgres",
      "postgres",
    )
  ```
- На старте приложение должно создавать необходимую для работы таблицу в БД, если она не существует (`Migrations.scala`)
- Приложение должно быть доступно по адресу `0.0.0.0:8080`
- Вся функциональность приложения должна быть покрыта тестами, запуск которых происходит по команде `sbt test`

Когда задание будет выполнено, создайте мерж реквест в ветку `milestone`, которая была создана при подготовке
к выполнению задания.

## Таблица

Предлагается сохранять заметки в таблице `notes`:

```
postgres=# select * from notes ;
                  id                  |  name   |          text           |        created_at          |  is_archived |
--------------------------------------+---------+-------------------------+----------------------------+--------------
 2185661f-513c-4ea5-b8d4-2503e9165429 | note #1 | Hello note text 1       | 2020-12-21 18:11:56.923649 |     true     |
 8dee85f3-9a7f-4b8c-bdf3-ded246fbab19 | note #2 | Hello note text 2       | 2020-12-21 18:12:46.145763 |     false    |
(2 rows)
```

Формат колонок следующий:

```
id          - uuid,
name        - text,
text        - text,
created_at  - timestamp
is_archived - boolean
```

## Testcontainers

В данном ДЗ предлагается писать тесты с использованием библиотеки `testcontainers-scala`. Данная библиотека в тестах
запускает настоящий интстанс PostgreSQL, чтобы проверять написанные запросы. Пример есть в файле
`PostgresStorageTest.scala`. Чтобы это заработало, нужно, чтобы на компьютере был установлен
[docker](https://docs.docker.com/get-docker/) и пользователь был добавлен в группу `docker`. Для проверки нужно
запустить команду `docker run --rm hello-world` (без `sudo`).
